{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024410",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "봉화산27"
    },
    "text": "烽火山 (봉화산)\\n\n全羅南道宝城郡\\n\n全羅南道宝城郡に位置する宝城邑鳳山里と得良面正興里には高さ476mの烽火山がある。 この山は『新増』に「伽耶山は宝城郡の東北13里にある。 」と記載されている。 烽火山の頂上には烽火台が設置されており、宝城郡の色々な行事で聖火を採火し日照り時に雨乞いを行うところとして使われる。 また、正興寺の東側には廃寺された伽倻寺があり、鳳山里には遺物として7層石塔が保管されている。 烽火山と正興寺の位置は『新増』で「正興寺東峰烽燧は宝城郡の南側10里にある。 」と記されている。 烽燧台は高麗時代の恭愍王の時に築造され軍事的通信手段として使われ、1895年(高宗32)に廃止され、1897年には原型どおり復元された。 『海東地図』(宝城)には邑と道村面の間に棒台が表記されており、烽火山と見られる。 .",
    "QA": [
        {
            "question": "烽火山はどこに位置していますか？",
            "answer": "烽火山は全羅南道宝城郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "烽火山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "烽火山の高さは476メートルです。"
        },
        {
            "question": "烽火山はどのように使用されていますか？",
            "answer": "烽火山は聖火を採火する場所として使われ、日照り時には雨乞いの行事が行われます。"
        },
        {
            "question": "正興寺の近くには何がありますか？",
            "answer": "正興寺の東側には廃寺された伽倻寺があります。"
        },
        {
            "question": "烽火山と正興寺の位置関係はどのようですか？",
            "answer": "烽火山と正興寺は宝城郡の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "烽火山の歴史的な背景は何ですか？",
            "answer": "烽火山は高麗時代の築造され、軍事的通信手段として使われました。"
        },
        {
            "question": "烽火山の廃止と復元について教えてください。",
            "answer": "烽火山は1895年に廃止され、1897年には原型どおり復元されました。"
        },
        {
            "question": "烽火山の遺物として何が保管されていますか？",
            "answer": "鳳山里には石塔が保管されています。"
        },
        {
            "question": "烽火山はどのように表記されていますか？",
            "answer": "『新増』では伽耶山と表記されています。"
        },
        {
            "question": "『海東地図』には何が表記されていますか？",
            "answer": "『海東地図』には棒台と表記されており、烽火山と見られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 321
    }
}